突發！德國學者證實：戴口罩真的有用！

這項由德國美因茨大學、達姆施塔特理工大學、卡塞爾大學以及南丹麥大學聯合進行的研究，對比了耶拿市與其他城市的感染病例數變化趨勢。耶拿市從4月6日起強制要求民眾在諸多公共場所佩戴口罩，而德國其他大部分城市一直到4月27日才開
始執行這一規定。

數據分析顯示，4月6日之後，耶拿市的新冠病毒感染人數增長速度放緩，"與對照城市的疫情發展趨勢形成了顯著差異"。

研究團隊還對比了4月22日開始執行口罩強制令的城市與4月27日才開始強制戴口罩之城市的數據，同樣發現了具有統計學意義的差異。

牽頭此項研究的美因茨大學宏觀經濟學教授瓦爾德(Klaus Wälde)表示，從上述數據來看，口罩強制令確實為各地減緩新冠病毒的傳播做出了貢獻。

此前，流行病學家以及病毒學家一直猜測，佩戴口罩能夠阻擋說話時的氣流、減少病毒經飛沫傳播。瓦爾德牽頭的研究團隊下一步還將分析，究竟是哪一項具體措施起到了最重要的防疫效果。

thanks for sharing

戴左差唔多半年 班專家先如夢初醒

Deutschland, Deutschland über alles, über alles in der Welt

要幫中共散口罩貨呀嘛 知啦 依家先黎講

諾貝爾獎非佢莫屬！

嘩 德國佬你啲資訊好有用 多謝你

阿媽係女人

唔講真係唔知 THX

in short, water is wet.

佢哋九成無睇沙士嗰陣香港人做過乜

帶口罩野都講少左
連噴口水既機會都無

突發，香港人一早知

可以傘住自己個柒樣，慣左

搞到一街都係靚女，順眼左好多

歐豬覺得戴唔戴 有病毒嘅話點都隔唔到，但無諗過病毒濃度 影響致命率同傳播率

專家食屎

earth is not flat

到而家仲有一大班歐美鬼佬
死都唔肯戴口罩
話戴口罩完全冇用。

d 傻鬼佬成日話有病先戴口罩，但最大問題係邊個有病都唔知呢

以前就係，宜家merkel...

磚家

專家食屎啦

唔怪之得Biden 支持度領先 Trump咁多

佢地起初仲停留係
用噴壺噴個口罩既測試上面
覺得隔唔到100%就係隔唔到,完全無用

支那d口罩散唔到貨
而家幫手出口術

訓撚左半年先醒

noted thanks

睇咗個標題之後笑咗出聲
Thanks for making my day

如夢初醒獸

唔講真係唔知，今年諾貝爾獎仲唔係你拎

屌德國奶到咁真係好有嫌疑

呀呀呀！！！

突發！香港人仲早過德國學者知道戴口罩真的有用！

學者

洗撚你講，香港人一早聽到鄰國有事就戴定保平安

德國學者證實：奶共真的無用！

哦

一諗起出街要戴口罩就街都唔想出

有半年時差？

好似2003年SARS已經有此結論？

專家要做實驗先信 岩嫁

平時啲醫生做手術都帶口罩啦
擺明想呃人啦屌

咁我地全撚部都係學者啦

死了四十萬人
德國人終於說 天啊帶口罩真的有用！

如果口罩真係無用，咁點解醫生護士入手術室要戴口罩呀？

太陽真係由東方升起

如果冇用醫院帶嚟防口水咩

香港人一早就證實咗
應該全港市民拎諾貝爾醫學獎

SOURCE

唔可以質疑阿利安人嘅技術

source?

專家食屎啦.jpg

白皮豬

香港人17年前已經知道既野

嘩全世界終於有希望喇

科技得都係咁話
德國人真係垃撚圾
Deutsche lecken den Arsch der KPCh

香港市民一早都勁過依啲學者，行得太前

香港人03年已經知啦

歐洲/馬騮國二三月仲喺度批鬥緊口罩架

德國總理證實：奶共真的有用！

百鳩幾年前西班牙大流感都知戴布口罩都有用

冇咗元首嘅德國就係垃圾國家

Deutschland, Deutschland über allem, über alles im Westen

其實佢哋講嚟都多9餘

我當你本身個理論係啱呀， 話咩應該有病先戴呀， 口罩係防出唔防入etc。咁你一日有隱形病人就已經令到個理論唔成立啦， 因為你點知邊個有邊個冇， 佢一陣夾埋口乾一咳，鼻敏感乞嗤就乜嘢都飛9晒出去啦...

睇越南就知喇，人地為左防塵防廢氣巳戴左幾年，靚女戴花嘅布口罩幾好睇，香港最先示威用嘅花布口罩亦係越南製造

真的好棒棒 我給你鼓鼓掌

原來呼吸有助維生

同埋有病都要病發先知
病發左先去買？中途唔會傳？
當屋企有庫存，潛伏期至病發唔會傳出去？

西人用西腦諗野

永遠只諗一萬，唔諗萬一

又逼害國師

真係唔係扮

醫生之前做手術帶埋戇鳩

德國：我們的TUV，LFGB標準是世界上最好的

諗起魔戒入邊嗰班樹人開會。

歐洲都唔知死咗幾多人而家先戴口罩

哇 係喎

Noted with thanks

中出完半年先同我講戴套可避孕
我過多幾個月仔都生得啦

食屎.jpg

德國倉鼠話有用？

開心大發現

Old new is so exciting

香港人笑而不語

睇完先知有用

16年前已經知

都估到全世界拎隻武肺黎講經濟下調

原來係咁！

專家：完來condom可以有效減少性病同懷孕

幾多日之後

其實醫院做手術一定帶口罩, 接觸D 高傳染度既人到要帶, 我真係唔明點解一路到証明有用既野, 忽然間又唔相信有效?

pish

都唔知係咪突登既，又有得清啲老人家之後又可以有藉口打鳩中共

屌 原來口罩咁有用
即刻落街買番盒炒價口罩再申請埋個cumask先

2020年本港首名出生的，是一名嬰兒

林鄭政府起初反對的

到歐洲俾支共玩爛哂，

德國學者證實：支共滲透歐洲破壞穩定！

世紀大發現,人生一少步,文明一大步
真係抵鳩你地西人咁多人中

common sense 都要証實

想睇陳雲睇住呢篇野點兜

O WOW

其實大家有冇諗過戴口罩要戴到幾時?
係咪呢家計最少預多半年存貨

2003年香港: 全民戴口罩
2020年德國學者: 原來戴口罩有用

全世界死左幾十萬人先肯認衰

專家食屎.jpg

幾百年前外國醫生處理瘟疫都戴個雀頭面具啦大佬

篇paper喺呢度，想睇自己睇：

澳洲有人反疫苗tim 啦

原來屙完屎用廁紙抺屎眼真係有用

德國唔洗口罩啦 18萬人中招 17萬人好返 基本上佢地個疫情已經完左

原來真係有用架 哈哈

發現新大陸

向好果方面諗

為咗唔好太多人一齊搶口罩搞到自己搶唔到

Merkel早排上電視台訪問有criticise德國人太鬆懈搞到咁

死肥婆正仆街

香港人已經進化到識睇standard買口罩
依家先話有用

諾貝爾救命獎

其實呢個係物理問題，不過俾班學棍 spin 做生物問題，好似驚世大發現咁發表。

係咪英國研究聯盟？

香港求其一個市民都醒過德國學者

water is wet

根本就係明知自己個種多人腦殘所以隔硬要作個傳說呃9自己人 講得多真係以為自己係阿利安人後代

唔知陳雲點睇呢

德學者：「新發現！呀媽係女人！希特拉係納粹！」

德意志世界第一

我都係依加先知原來班鬼佬醫護平時係唔戴口罩
痴孖根

專家

唔洗爭
所有white trash都係

震驚全球百億人研究

香港人又打飛機

所有白左都係

嘩屌，終於俾佢發現到，人類有救啦

My mother is female😑

今日好撚符合歐洲人
利申英留

隨街一個香港人已經勁撚過德國乜撚學者

半年？03年嗰時香港人已經醒過啲濕鳩專家啦

冰封咗70年？

偉大發現

Es lebe Deutschland !

乃支 = 自甘墮落

德國周街都係賣緊支那口罩

Mein reich europa

屌，成日當亞洲D medical experts 廢，咪唔好L戴囉

香港只有一千人染病，死咗四個，大陸响隔離，what more proof do you want ah Deutsche man.....

屌

唔使專家唔使讀好多書
都是戴口罩有用
如果冇用，發明和製造嚟做咩

一百年之前既西班牙流感已經係戴口罩
唔明班鬼佬諗咩

香港人>>>>>>奶共德國學者

和平得太耐
再和平多幾十年班white trash應該連食飯都要人餵了

呢項研究真係好勁

屌
好奶唔奶

屌你老母一月頭已經帶緊

香港人果種自律同抗疫意識
分分鐘係全世界最高

班白鬼真係弱智

noted

滅國之後

班人瞓咗幾耐

plague doctor 17世紀已經知要戴罩啦

阿媽原來係女人

都估到有人po

Wow Fucking Jerry, your information is so useful.

Noob
Everyone should learn from Hong Kong

Oh really?

都群體免疫先黎講

Old news is so exciting

德裔潮州人

自然膠

陳馮富珍
係世衛 搞過乜

快啲死撚晒佢

你阿媽真係女人！

記唔記得最初美國有班黑鬼見亞洲人戴口罩就打？
證明咗口罩有效咪即係班黑鬼錯？咁梗係唔得啦

最近天氣開始轉涼了

智將

非洲每過60 秒 就過咗1分鐘

德國夢嚴重破滅

可以拎諾貝爾獎

wow!

but it is fucking too late.

山係石頭 海係水

專家 食屎啦

咁都做到專家 點搞

香港人1月已經瘋搶

講真
鄰國人用水樽笠頭都好過班歐豬

半年時差

common sense is not common

唔知點解我會覺得好好笑

Thx for sharing

應該成個歐洲都係啦

......瞓咗幾多年？

幫中共散貨啫

咁簡單道理都要專家,痴撚線

諗起班歐豬就成肚氣，講你又唔聽，聽你又唔明，明你又唔做，做你又做錯，錯你又唔認，認完終於肯改

訓咗幾耐？

香港人 台灣人一早就知
班鬼佬遲左成20個星期

吓仲講緊肺炎?
班歐豬悶唔悶啲啊

以為亞洲人大驚小怪係東亞病夫 而家奶撚晒嘢啦真係屌佢地都廢鳩事

嘩 勁！可以攞諾貝爾醫學獎！！

咁你自己又戴,你未又係奶共狗

連登仔：最近天氣開始轉涼了

慢過IE

開心大發現？

上半年就要屌德國班弱智反人戴口罩
下半年就要屌德國奶共

拜拜五毛狗
我戴嘅係medicom美國靚貨
唔係你啲死cheap嘢大陸貨

琴日出街，九成人已經冇帶口罩，除左入舖頭同交通工具仲係強制帶